不受訪、不見敏感人士、不公開活動 入境處向劉曉波好友列三大入境條件

香港入境處「政治正確」可能又有一新事例。《南華早報》報道，流亡美國的民運人士王希哲，今個月中訪港，入境處人員盤問他三小時，其開出三個入境條件：不接受傳媒訪問、不會見任何政治敏感人士，不參加任何公開活動，王希哲最終同意條件獲准入境，「我同意這些條件，因為我只打算與一些老朋友見面和參觀圖書館。」

《南華早報》引述政府發言人表示，入境香港的人抵港時要接受入境檢查，入境處會根據現行政策，按個案的情況依法處理每宗個案。

王希哲曾在2011年被香港拒絕入境，他星期二返回台灣之後透露，本月17日由台灣到港，被三名入境處人員盤問三小時，之後入境處向他開出三個入境條件，他最終同意這些條件，在香港逗留大約一星期。

王希哲又稱，他5月時曾去信特首林鄭月娥，希望可以來香港，「我告訴她（林鄭月娥）我支持中國民主化，但反對任何分裂主義，所以香港不應該把我拒諸門外」，之後保安局回覆他，否認香港有入境黑名單，所以他決定來港試一試。

現年70歲的王希哲，是中國著名民運人士，曾先後三次被中國政府拘捕入獄，1996年他和已故諾貝爾和平獎得主劉曉波，在廣州發表聯合聲明，呼籲共產黨和當時台灣的執政國民黨，談判和平民主統一中國，共產黨亦要認真審視自身的錯誤，他同年流亡美國至今。但王希哲近年被指立場有變，他今年3月到台灣和前總統馬英九會面，就被指是作為北京的「密使」，向馬英九傳達北京希望以「一國良制」取代「一國兩制」的訊息，但王希哲否認。

相關報道：

《南華早報》

關我撚事咩支那人

死黑警係癲狗
入境係看門狗

言論自由已成笑話

難以想像有入境狗會自己開啲咁既條件
佢地有直線問中聯辦點做？

中聯辦已取代入境處

在廣州發表聯合聲明，呼籲共產黨和當時台灣的執政國民黨，談判和平民主統一中國

中華膠一件

共諜都唔俾入

有邊個國家會唔俾自己國民入境? 講黎聽下, 我好想知!

仲講香港有言論自由？Pk咗好耐啦！

王希哲係邊一個國家既國民?

唔好話王希哲

王丹、吾爾開希一直都想回到自己祖國，大陸又憑乜唔俾佢入境?